{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003085",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울시립미술관"
    },
    "text": "ソウル・シリプ・ミスルグァン\\n\nソウル特別市中区徳寿宮キル61（ソソムンドン37）\\n\n1988年8月19日、ソウル市鍾路区新聞路慶煕宮地内のソウル高校の建物を改修して開館し、2002年5月に移転して新たに再開館した。ソウル都心の真ん中にある徳寿宮の石垣道に沿って鄭洞路に位置している。 1920年代建築様式で建てられた旧最高裁判所の建物をファサード(Facade:前面部)だけそのまま保存したまま新築した。 ソウル市立美術館は美術作品を体系的に収集、保存し、様々な企画展を通じて美術を一般市民に知らせ、様々な教育講座を運営して美術文化の発展に寄与するための目的で設立された。また、現代美術の発展のために研究や調査を行い、出版活動や作家支援プログラムも実施しています。美術館本館の他に、南ソウル分館や慶熙宮分館も運営しており、蘭芝創作スタジオを通じて作家の滞在プログラムも実施しています。美術館本館には常設展示室を含む展示室が6つあり、また、地下には教育プログラムを実施する講義室やセミナー室があります。さらに、美術館は各芸術分野の資料を所蔵しており、展示図録やアート商品の販売などの便利施設も運営しています。組織は総務部と学芸研究部に分かれており、総務部は美術館の運営に関する事務を担当し、学芸研究部は教育広報課、展示課、収集保存課に分かれ、研究、調査、教育、広報などの美術館の機能を担っています。南ソウル分館は2004年に旧ベルギー領事館の建物に開館しました。この建物は1905年に建設され、1983年に現在の場所に移転し、復元されました。古典主義建築様式であり、樹木と調和した野外彫刻庭園もあります。分館は地下1階と地上2階で構成されており、11個の展示空間があります。南ソウル分館の観覧時間は平日午前10時から午後8時であり、週末や祝日は午前10時から午後6時までです。慶熙宮分館は1994年にソウル正道600年を記念してリニューアルオープンしました。この分館は貸館のための展示場として使用されています。観覧時間は平日と週末・祝日の午前10時から午後6時までです。ソウル・シリプ・ミスルグァンは2006年から原則として、満40歳以下の国内外在住の作家を対象にしています。有望な新たな作家を選抜し、蘭芝美術創作スタジオに個人スタジオスペースを提供しています。蘭芝美術創作スタジオは蘭芝島の遊休施設を作家たちの作業スタジオにリモデリングしたものです。",
    "QA": [
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンはどこにありますか？",
            "answer": "ソウル特別市中区徳寿宮キル61（ソソムンドン37）に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンはいつ開館しましたか？",
            "answer": "1988年8月19日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンはどのような建物ですか？",
            "answer": "旧最高裁判所の建物をファサードだけそのまま保存したまま新築された建物です。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンの目的は何ですか？",
            "answer": "美術作品を収集、保存し、一般市民に美術を知らせることや美術文化の発展に寄与することです。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンにはどのような施設がありますか？",
            "answer": "常設展示室、講義室、セミナー室、資料所、展示図録やアート商品の販売などの便利施設があります。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンの組織はどのようになっていますか？",
            "answer": "総務部と学芸研究部に分かれており、総務部は美術館の運営に関する事務を担当し、学芸研究部は教育広報課、展示課、収集保存課に分かれ、研究、調査、教育、広報などの機能を担っています。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンの分館はありますか？",
            "answer": "南ソウル分館と慶熙宮分館があります。"
        },
        {
            "question": "南ソウル分館はどこにありますか？",
            "answer": "南ソウル分館は旧ベルギー領事館の建物にあります。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮分館の観覧時間は何時ですか？",
            "answer": "慶熙宮分館の観覧時間は平日と週末・祝日の午前10時から午後6時までです。"
        },
        {
            "question": "ソウル・シリプ・ミスルグァンは作家支援プログラムを実施していますか？",
            "answer": "はい、ソウル・シリプ・ミスルグァンは作家支援プログラムを実施しており、蘭芝美術創作スタジオを通じて作家の滞在プログラムを提供しています。"
        },
        {
            "question": "蘭芝美術創作スタジオはどのような施設ですか？",
            "answer": "蘭芝美術創作スタジオは蘭芝島の遊休施設を作家たちの作業スタジオにリモデリングしたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 753,
        "QA": 535
    }
}